## Описание
Программа получает информацию о сделках по API Тинькофф.Инвестии
Формирует информацию:
 - по итогу закрытых сделок
 - по открытым позициям
 - о совершенных сделках
 
## Установка
 1. Скачать архив:
    - [для windows](https://www.dropbox.com/s/5ibklip4d3w8uom/get-stat-0.0.1-win.zip?dl=0)
    - [для macos](https://www.dropbox.com/s/yokhxclzk9mqp2v/get-stat-0.0.1-macos.zip?dl=0)
 2. Распаковать архив
 3. **Открыть в текстовом редакторе** `key.conf` и в текст (без пробелов) вставить API ключ. Сохранить и закрыть

## Запуск

  ##### Для Windows 10 (ниже не будет корректно работать)
  - Удерживайте Shift + правой кнопкой мыши щелкните папку, в которую распаковался архив, и нажмите «Открыть окно командной строки здесь»
  - Выполнить комманду
    ```
    .\get-stat-0.0.1.exe [параметры]
    ```    

    точка и обратный слеш обязательны в начале!


  ##### Для MacOS
  - Открыть терминал для папки, в которую распаковался архив
    ```
    ./get-stat-0.0.1 [параметры]
    ```
    
 ### Параметры
 - `--date` - показать операции *_только_* за эту дату. Дата в формате ГГГГ-ММ-ДД (по умолчанию текущая дата).<br>Пример, 2020-10-01
 - `--from` - показать операции начиная с этой даты (включительно) по настоящий момент. Дата в формате ГГГГ-ММ-ДД.<br>Пример, 2020-10-01
 - `--ticker` - показать операции только для указанных тикеров. Можно передать несколько через запятую *_(БЕЗ ПРОБЕЛОВ)_*.<br>Примеры:<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;`--ticker AAPL`<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;`--ticker AAPL,AMZN`
 - `--key` - альтернативный способ передать API ключ
 
 ### Примеры запуска (Windows)
 ##### Получить информацию по сделкам _с 1 октября 2020_ по текущий момент
   ```
   .\get-stat-0.0.1.exe --from 2020-10-01
   ```
 ##### Получить информацию по сделкам только за _1 октября 2020_
   ```
   .\get-stat.exe --date 2020-10-01
   ```  
 ##### Получить информацию по сделкам AAPL начиная с _1 октября 2020_
   ```
   .\get-stat.exe --date 2020-10-01 --ticker AAPL
   ```

 ### Ограничения (будет дорабатываться)
 - При большом числе сделок может не отдавать информацию ранее чем за месяц
 - Не отображает информацию по сделкам с валютой, только акции
 - Не отображает информацию по сделкам с ИИС
 - Не отображает коммиссию за перенос плечей

 ### Описнаие таблиц
 Таблицы отображаются только те, для которых есть данные.
 Например, если нет открытых позиций за указанный период времени, то `Open Positions` не отобразится

 ##### Closed Deals (Usd / Rub) - закрытые сделки
 | Поле | Описание |
| ------ | ------ |
| TICKER | тикер акции |
| PROFIT | чистая прибыль/лосс по всем сделкам по акции после вычета всех комиссий |
| COMMISSION | сумма комиссий в сделках по акции |
| AMOUNT | число акций по открытым позициям, если есть |
| AVG_PRICE | средняя цена с учетом комиссии (честная средняя), по открытым позициям, если есть|
| AVG_PRICE_ZP | средняя цена с учетом комиссии (честная средняя), чтобы выйти в ноль с учетом имеющейся прибыли/лосса, отображается, если есть открытые позиции |

##### Open Positions - открытые позиции
 | Поле | Описание |
| ------ | ------ |
| TICKER | тикер акции |
| TIME | дата открытия позиций |
| AMOUNT | число акций в позиции по данной цене |
| COMMISSION | комиссия. Если сделка была совершена по рынку и в сделку попали акции по разной цене, то отразятся в несколько строк. и комиссия будет только у первой строки |
| TOTAL для каждого тикера | отражает среднюю цену с учетом комиссии, суммарное число акций, суммаррную комиссию |

##### Deals Log - лог закрытых сделок

- В логе отражаются только закрытые сделки за указанный период времени
- Не важно шорт или лонг был, сделка раскладывается на покупку и продажу. Разница только в знаке направления сделки. 
- При лонге покупка будет выделена фоном, для шорта продажа
- В рамках одного тикера сделки сортируются по дате открытия (для шорта открытие сделки это продажа)

 | Поле | Описание |
| ------ | ------ |
| TICKER | тикер акции |
| AMOUNT | число акций в сделке |
|BOUGHT AT| время покупки|
|BUY PRICE| цена покупки|
| COMM. | комиссия при покупке |
| BUY COST | стоимость покупки с учетом комиссии |
| - | направление сделки `->` лонг / `<-` шорт |
| SOLD AT | время продажи |
| SELL PRICE | цена продажи |
| COMM. | комиссия при продаже |
| SELL PRICE | цена продажи |
| SELL COST | стоимость продажи с учетом комиссии |
|PROFIT|чистая прибыль/лосс|